\chapter[Fundamentação]{Fundamentação}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Fundamentação}

  \section{Metodologia de desenvolvimento}
  
  Descrever aqui a metodologia utilizada para o desenvolvimento do projeto, NÃO a da gerência.
  
  \section{Referencial Teórico}
  
    Esse tópico aborda..
    
    PROCUREM POR TEXTOS DE BASE CIENTÍFICA PARA ESSES TÓPICOS SEGUINTES, E LEMBREM DE REFERENCIAR.
    
    \subsection{Sistema de captação da umidade do ar}
    
    Descrever aqui, o mais detalhado possível, TODAS as tecnologias que pesquisamos.
    
    Descrever, detalhadamente, possíveis materiais que serão utilizados no equipamento.
    
    \subsection{Matriz energética}
    
    Descrever as fontes energéticas pesquisadas e fazer relação com as tecnologias.
    
    Técnicas e métodos de conversão e armazenamento que podem ser utilizados (Descrever cada um).
    
    Descrever como medir a eficiência energética e autonomia do sistema, descrever conceitos o máximo possível.
    
    \subsection{Sistema de monitoramento e controle da qualidade da água}
      
      \subsubsection{Parâmetros de qualidade da água}
      
      Descrever e conceituar parâmetros de qualidade da água
      (Pesquisar na ANA (Agência Nacional de Águas), ADASA (Agência Reguladora de Águas, Energia e Saneamento Básico do DF), CAESB...).
      Pesquisar modelos matemáticos inerentes ao assunto.
    
      \subsubsection{Projeto eletrônico e de controle da planta}
      
      Estudo dos possíveis componentes eletrônicos (descrever detalhadamente) para o monitoramento da qualidade da água.
	Sensores, Microcontroladores, etc..
	
      Descrever métodos de processamento de sinais.
      
      \subsubsection{Interface do sistema de monitoramento da qualidade da água}
      
      Descrever algoritmos que possam ser utilizados.
      
      Pesquisar sistemas de monitoramento de água já existentes e descrevê-los.
      Descrever os dados que precisam ser acompanhados pelo sistema.
      
      Descrever conceitos de IHC (usabilidade, protótipos, etc...).
      
      Pesquisar ferramentas de MockUp e descrevê-las.
    
  \section{Requisitos do sistema}
  
      O projeto possui 4 frentes de requisitos. São elas:
      
      \begin{itemize}
	\item Requisitos do projeto estrutural mecânico do sistema de captação da água e do transporte para a central de armazenamento;
	\item Requisitos do projeto dos circuitos eletrônicos que irão compor o sistema de monitoramento e controle da qualidade da água.
	\item Requisitos do projeto da interface homem-máquina de monitoramento da qualidade da água;
	\item Requisitos do projeto da matriz energética que dará o suporte para o sistema de captação de água e o sistema de monitoramento da qualidade da água;
      \end{itemize}
    
    
    
    